政府刊憲：禁止向未滿18歲人士售賣和供應令人醺醉酒類

政府今日就《應課稅品(修訂)條例草案》刊憲，禁止向未滿18歲人士售賣和供應令人醺醉酒類，並規定在互聯網、電話或郵遞方式賣酒，要收到買方的年齡聲明，違例者可以罰款。

食物及衞生局副局長陳肇始表示，法例生效後執法工作將交由控酒辦負責，當局會派便衣人員，主動巡查賣酒黑點。酒吧業界希望，政府對便利店賣酒的監管與酒吧標準看齊。

煮食用酒包括在內？